<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on HoneyPei</title>
    <link>https://honeypei.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on HoneyPei</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 20:17:01 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://honeypei.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>瓦拉米步道</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/walami0414/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/walami0414/</guid>
      <description>＃玉山國家公園 ＃瓦拉米 東段入口 &amp;gt; 佳心 &amp;gt; 瓦拉米 又是一個凌晨出發的路線，5:30am從新莊5小時車程到花蓮，再走近6小時13.6K的步道到山屋
4/10  11:30 起登 11:50 山風一號吊橋 12:10 山風橋+山風瀑布 13:40 佳心 15:40 小心黑熊出沒區 17:10 瓦拉米山屋  4/11  9:10 回程 12:00 鯊魚石 14:00 停車場  只能說瓦拉米步道算是五星級步道，沿路沒有道路塌崩或是需要攀爬的路段，走到佳心這段路雖然是緩上，不過算是全步道比較累得一段，但我不小心會健步如飛到忘記隊友XD，連隊友抽筋還要其他山友來通知&amp;hellip;我&amp;hellip;不應該</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>松蘿湖</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/songluo-lake0304/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/songluo-lake0304/</guid>
      <description>＃松蘿湖單攻 有時候都覺得我的每一天都是截然不同的一天，才被水豚君萌的不要不要，隔天馬上要大戰爛泥巴三百回合。
* 6:40起登 為因應我們怕累特別凌晨四點起床，想說可以五點起登，誰知道摸一摸也是跟原定時間差不多，好死不死我還在登山口柏油路仆街，legging馬上破一大洞，手掌掉一塊皮&amp;gt;///&amp;lt;只能護膝加壓，頭巾綁手站起來出發。其實我也沒有硬撐要爬，當下我真的覺得不會痛啊！
* 7:56 2.4k水龍頭營地 到水龍頭營地這段路，可以說是把你安穩騙進來的一段路，除了泥巴很多之外，沒什麼體力上的負擔，還有心情跟路上的山友打哈哈，聊自己從哪裡來ＸＤ到水龍頭區還想說要洗泥巴，根本浪費體力。
* 9:03 3.2k 無名平台 其實出發前有先做功課，知道離開水龍頭營地才會迎來真正的挑戰，殊不知這800公尺我們走了將近一小時，高地落差大，樹根溼滑，摔跤是必然。
* 9:44 大樹洞 原本都是走在山林小徑裡面，到大樹洞這段路，每一步都是爬在樹根上，真的很滑，很累，很長。加上這大樹洞很壯觀，不小心會在這裡卡太久，一直拍一直拍。
* 11:08 松蘿湖 也是從離開大樹洞開始，覺得我的膝蓋隱隱作痛，還不是痛流血的那隻腳，才發現另外隻腳也受傷，撞一個腫起來。 路上每遇到一個山友就想問，還要多久～～結果一路被騙上來
：在半個小時
：在15分鐘</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雲嘉五連峰</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/yunjia5-1222/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/yunjia5-1222/</guid>
      <description>#雲嘉五連峰 #九彎十八拐 雖說五連峰在嘉義梅山，實際上還是住古坑比較近，順便去了太平雲梯（有發展成網美聖地的趨勢），還去唱了怪獸電力公司主題的嘉年華KTV，晚上邊泡腳邊喝咖啡邊看夜景，摸著摸著就凌晨一點&amp;hellip;
* 8:18三元宮起登 預計七點要起登，結果不知道怎樣就八點了。 因為一直找不到登山口，被三個阿伯撿走，還報我們一條好走的路，讓我們瞬間就到太平山頂。
* 8:31太平山1082m 這如果不是阿伯引路，我們可能會找不到在機房後面的基點，往太平山的路線都在茶園中穿梭，整路都覺得我們好像爆爆王村10在躲草叢。
* 9:06梨仔腳山1176m（小百岳057 往梨子腳山的路上已經可以遠望茶園，藍天白雲配上整齊劃一的茶園，療育～最喜歡山友們間充滿朝氣的 早安！ 是該展現我的親和力尬聊一波，山友說他們已經來爬這裡好幾次了，我問他說多久會走完，他只回我這次不能算啦，天氣真的太好太美了～拍不完，然後繼續拍。這段路真的好美，也開始有爬山的感覺，沿路往遠處望去就是一片雲海和連綿不絕的山景。
* 9:52馬鞍山1256m 經過好大一段茶園後鑽進竹林間，沿路開始上上下下，最後到了沒有展望的馬鞍山，雖然無展望，但太陽光隱約從林間照射進來的反而有種神秘感。 在這裡遇到淡水山岳協會，停留了一些時間，熱情的大哥大姐還說要順邊把我載回台北 😅
* 10:42二尖山1274m 到二尖山這段路好漫長，但沒有梨子腳和馬鞍的路程來的累，沿途就到了龍興宮，才發現很多人直接從這裡往二尖山茶園餐廳用餐，再往大尖去。二尖山沒有三角點，只有一個二尖涼亭，才到就發現一堆人在這裡聚集，還有群狗鬥毆打破客人的台啤🤣🤣🤣 後來買了名產#老皮嫩肉 到唬爛亭享用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三角埔頂山</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/sanjiaopu-mountain1213/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/sanjiaopu-mountain1213/</guid>
      <description>#三角埔頂山 竟然是個三分鐘登頂的山。
據說連三角點都被唾棄😅
但芒草真的好美，我們也真的拍的很苦，下次可能要帶梯子來，才能拍出跟芒草齊高的照片😅
完全離我家超近，酒醒了可以秒到現場的級別🤣
芒草照潛規則： pose鬥輸其他網美的話，就會淪落到比較不茂盛的芒草區。
#以上屬虛構</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蘭嶼八代灣潛水</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/lanyu1007/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/lanyu1007/</guid>
      <description>#蘭嶼 #八代灣沈船 #東飄海人 剛好在新潛點拿下第100潛 #蘭嶼 #八代灣沈船
雖然沒有裸潛，興奮的心情用牙痛指數表示。一下子下太深，牙痛到頭皮發麻，結果就是八代灣後的每一潛都以流鼻血收場😅
蘭嶼：  三條溝 25.2m/35min 八代灣34.5m/33min 機場外礁34.8m/36min 18米礁18.3m/51min 海濱公園23.7m/64min（岸 藍洞24.1m/49min（岸  因為訂不到民宿，在蘭嶼誤打誤撞完成✅第一次海邊野營，每天晚上都在海浪拍打聲中睡去，因為面對西邊，早晨也不會被日出曬醒。就像花苞裡的小精靈，花開就伸著懶腰坐起。
而在不是太晚的夜裡一邊被蚊子咬🦟，一邊微醺的與隔壁帳聊天，尬聊的夜晚我特別滿意，聽聽別人的人生有多特別！因為都是潛水我正在猛烈推坑隔壁帳的買相機，他說都潛不好還拍個屁，想說服他的我說著用照片記錄海底有多美好，最後他說了一句話：我用我的大腦記，記不住的，代表不夠美好。
一語驚醒夢中人，把照拍好是成就感，卻不是美好記憶的一環。
說實在蘭嶼的人個性的很徹底，像阿力給老闆非常積極想唱他改編的歌給大家聽，漂流木餐館的小哥強迫把飛魚的族話linbonbon念正確，營地員工兼教練timson每講一句話我都覺得他應該有嗑藥，同場live show把蝦皮郵寄的紙箱燒毀，都令我震懾。
連山羊出沒的地點也令我震懾XD就是一定要站在石尖上就對?在蘭嶼看到的山羊比流浪狗還多，流浪狗每隻都瘦巴巴，不過我可以理解，少量的餐廳+台北的物價，連人可能都會找不到東西吃XD
在蘭嶼潛水除了能見度30+以外，就是always下大深度，平均深度25m以上，水下的免減壓時間比殘壓bar數更令人關注，隨隨便便都可能是減壓潛水。導潛有口音的說：最後一潛進減壓一點點沒有關係～
不過聽我真心的一句，沒有AOW就先別來蘭嶼潛水，會小可惜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>綠島安全停留</title>
      <link>https://honeypei.github.io/blog/greenisland1003/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 13:40:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://honeypei.github.io/blog/greenisland1003/</guid>
      <description>#綠島 毒要慢慢放~
不過我對綠島宏觀的記憶就是醒了潛，潛完睡。
綠島天氣不太好，風大雨大唯獨太陽不大，一下交通船就濕身(? 不過這對潛水員來說根本nothing!
綠島：  雞仔礁30.2m/49min 電桿礁21.8m/57min 教堂-獨立礁24.9m/49min 機場斷層20m/51min 溫泉港20.8m/66min（岸  Safety stop 安全停留，這對潛水員來說是多麼神聖的一個名詞。一年前這間以安全停留命名的潛店還是雜草重生，而那時潛完水的我和草，正與Ken教練在房東的一張木桌椅上酩酊大醉，當時的初生之犢與教練號五碼的Ken聊著潛水。
這次Ken不知道去哪找來一個法國廚師Maxx來導潛，我也是很想跟他尬聊蹭晚餐吃法式，不過我的破英文實在禁不起尬聊XDD雖說在台灣請國外導潛是蠻有趣的體驗，不過還是很想跟潛水老師傅跳兩隻，但他綠島龍洞跑，hen忙。
不過我還有第二個姓，姓盧。終於在回本島當天一早被我凹到岸潛溫泉港的機會，就是一個綠島很遙遠的潛點，部分的潛水員會因為教練懶惰所以沒去過。溫泉港的地形算是蠻詭譎。大約下潛40分鐘約13米左右看到個洞，Ken還在洞口演了怕怕，然後抓潛伴的手去體驗散發溫泉熱的石頭，結果潛伴ㄍㄧㄚ系，不敢碰。後來進去洞穴裡面繞繞探險一下，就快快離開現場。
在綠島的日子不適合在岸上（天氣真的差），水下就真的清，在能見度高的海裡，多拍一些觀光客照就對了。像是： #我與鱷魚岩 #教堂升天照 #被誤以為是食物的小潛伴瘋狂被啄 #很chill躺沙地的ken #還有成功拍下豆丁海馬的正面 #一堆海蛇 #和一條被我以為在吃海蛞蝓的黑環海龍</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
